三十而立，四十而不惑，五十而知天命

子曰：「吾十有五而志於學，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳順，七十而從心所欲、不逾矩。」
有幾多人真係做到, 特別係「六十而耳順，七十而從心所欲、不逾矩。」

Outdate啦

呢啲冇話outdate唔outdate嫁...

OUTDATED啦
而家60歲先算中年
仲"人生七十古來稀"?

長命百二歲，30仲可以用小童八達通

知天命都未做到啦

盡心，知性而知天。但呢家有幾多人願
有能力關懷自己嘅心性道德？返工去做樓奴

高官話60仲係中年。如果有120歲命

耳順係咩意思？

大概係人話你咩都唔會再計較, 任何不同既意見你都能夠接受

要去到嗰年紀先有嗰種境界

連登仔細蚊仔，唔明係正常

六十而中年

古時啲人七十古來稀喇，四五十歲就釘，之後既時間都係賺，自然有咁嘅論述

但可惜有好多上咗年紀既人都未有呢種智慧

但放係現代睇, 仍然有佢既道理
如果人一生都計較, 亦唔去好好學習
就算有幾長命, 都係不自在